薩爾瓦多斷交 吳釗燮：薩國要求台灣協助聯合港開發、提供政治獻金

薩爾瓦多斷交 吳釗燮：薩國要求台灣協助聯合港開發、提供政治獻金

外交部長吳釗燮今（21）日宣布，在確認所有外交途徑無效後，將終止台灣政府跟中美洲友邦薩爾瓦多外交關係，停止雙邊合作計畫，撤離大使館與技術團。

吳釗燮表示，很遺憾在蔡英文出訪返台的隔日宣布不好的消息，他指出，這段時間薩爾瓦多不斷向台灣要求大量資金，希望協助聯合港開發案，政府派遣專業工程團隊評估後，認為開發案並不適合，恐讓台灣與薩爾瓦多陷入高度債務風險，我們與許多理念相近國家一樣，無法開法這個不切實際案子。

同時，吳釗燮提到，明年2月薩爾瓦多將有新的政府，執政黨在民調大幅落後下，期盼有選舉經費挹注，這種做法違背我國民主原則，我政府無法答應。

吳釗燮指出，只要能增加兩國福祉的計畫，我國當然願意考慮，但對於金援外交，與中國競逐，甚至違法政治獻金，違法的做法我國不願意也無法進行，今年六月外交部掌握，薩爾瓦多外長有意前往中國建交事宜，我們也派特使進行薩爾瓦多談判。

吳釗燮說，上個月他也訪薩跟薩爾瓦多總統、副總統、外交部長等相關官員了解狀況，但昨深夜了解薩國狀況後，「非常不理想，今天早上七點多了解完全沒有希望」。即使政府做這麼多努力，仍然無法挽回狀況，要表達最深刻歉意。

對於我國外交途徑一再被打壓，吳釗燮呼籲，全國人民要團結，中國蠻橫作為，對兩岸關係有負面影響，中國行為已經引起國際社會注意，薩爾瓦多在中國不負責任做法下，這樣問題也會發生，中國對台灣打壓，從來沒有停止過，這是無法容忍事實，我們只會在民主自由主權道路上走得更堅定。

薩爾瓦多共和國（西班牙語：República de El Salvador），通稱薩爾瓦多，是位於中美洲北部國家，為中美洲唯一不靠大西洋之國家，全國面積21,393平方公里。該國西北鄰接瓜地馬拉，東北與宏都拉斯交界，西面濱臨太平洋，東南鄰近豐塞卡灣。首都為聖薩爾瓦多。1821年9月15日脫離西班牙的統治獨立。當地治安堪慮，尤其是女性的安全。

copy from wiki

呢啲小國搵水魚
睇下支那會唔會磅水囉

都係果句

雜種條傻西要大撒幣 就唔好阻佢

佢所謂統戰 無論一帶一路點咩
本質上都係燒錢